批《哈利波特》Kitty傘褻瀆神靈 波蘭神父焚書燒傘

波蘭格但斯克（Gdansk）一個天主教福音派組織「SMS from Heaven」周日舉行彌撒後，在教堂焚燒一批書籍、物件，包括英國作家JK羅琳（J.K. Rowling）的小說《哈利波特》、印有「Hello Kitty」圖案的雨傘，聲稱它們褻瀆神靈。

「SMS from Heaven」在其facebook專頁發文及上載照片，相中見到3位神父拿著一大籃書籍和物品，除了《哈利波特》外，還有以吸血鬼為背景的小說《吸血新世紀》（Twilight）、印有「Hello Kitty」圖案的雨傘、一個非洲風格的面具和印度教神像，丟到教堂外的一個火坑內燒毀，神父在火坑旁邊祈禱。

帖文寫道「我們遵從神的話語」，又引述舊約聖經《申命記》（Deuteronomy）的經文。《申命記》勸導信徒毀滅神的敵人，包括「焚燒他們的偶像」。

神父庫查斯基（Jan Kucharski）周一表示，他們要燒毀「與魔鬼和魔法有關」的物品，「除了書籍，還有辟邪物品及護身符」。

他強調此舉與昔日納粹德軍等極權的文化審查行為不同，「我們知道甚麼會危害我們的信徒，所以要舉行這個活動，我甚至會稱之為狂熱。」

有網民批評這種行為「落後」，「我相信只是開玩笑......認真的嗎？會有21世紀的人在病態的儀式中焚燒奇幻文學嗎？」，但亦有人留言支持，「消除一切不能取悅上帝的東西，看看你的生活會有甚麼變化」。

《哈利波特》於1997年面世後，偶爾會受到宗教界或保守派抨擊，批評作品談及巫術。
中央社/英國《每日郵報》

但係關hello kitty咩事

同神父件衫撞色

公仔識郁
仲唔係邪靈上身

無口係邪靈象徵

正傻閪

垃圾唔敢燒可蘭經

神父：幫我買把hello kitty雨傘，我聽日做show要燒左佢

垃圾麻瓜

波蘭點解唔係燒 Witcher？

Jk Rowling confirms SMS from Heaven is gay

環保撚唔見晒